**Bonjour, bienvenue dans notre jeu : Escape Game : Julie la petite Olive !**



Les logiciels à installer :
    -MAMP
    -Atom (pour regarder le code)

Les logiciels utilisés :
    -phpMyAdmin
    -MAMP
    
Importation des fichiers sur votre ordinateur : 


Ouverture de la base de données : 

    
    
Après avoir importé tous les fichiers depuis Gitlab vers votre fichier où s'exécute votre localhost grâce à la commande "git pull origin master", 
vous pouvez ouvrir votre navigateur web (FireFox de préférence car il y a un problème d'enregistrement du score avec chrome).

Dans la barre de chargement d'url, veuillez rentrer "localhost/Inscription.php".

Sur cette page vous allez pouvoir vous inscrire en rentrant votre pseudo et email.

Puis cliquez sur "valider", cela vous emmènera sur la page où l'on met en place le contexte du jeu (la musique ne se met pas en route 
automatiquement sur Firefox mais c'est le cas sur Chrome).

Après avoir lu le contexte, vous pouvez cliquer sur suite pour aller sur la page suivante où vous trouverez votre premier indice. Lorsque vous 
cliquez sur "c'est parti", le jeu commence et votre temps est compté.





Déroulement du jeu et indices supplémentaires (Si vous ne l'avez pas encore fait, essayez le jeu avant de regarder la partie qui suit car elle
contient toutes les réponses):


L'olivier est le premier icone du jeu qui apparaît automatique et qui symbolise Forcalquier. Il faut cliquer sur cet icone pour que le suivant puisse 
être créé et apparaître suivant le niveau de zoom (supérieur à 10).

indice supplémentaire : Le lieux suivant est située à Saint-Étienne-les-Orgues, son sommet culmine à 1826m.

C'est donc la montagne de Lure qui apparait par la suite. Lorsque l'on clique sur son icone, une gentiane apparaît, en cliquant dessus l'indice suivant
est dévoilé et la gentiane est stockée dans l'inventaire.

indice supplémentaire : Le sommet des Alpes

Le Mont-Blanc apparaît, cliquez dessus et un coffre apparaît avec une énigme. La hauteur à laquelle se situe le coffre est celle du sommet du Mont-Blanc 
qui est donc 4810m. Lorsque l'on a bien répondu, un gateau apparaît et en cliquant dessus, on obtient l'énigme suivante.

indice supplémentaire : Le plus haut monument religieux de la plus grande ville faisant frontière avec l’Allemagne.

Il s'agit de Strasbourg, précisément la cathédrale de Strasbourg, cliquez et obtenez un bretzel et l'énigme suivante.

indice supplémentaire : La dernière mine du Nord-Pas-de-Calais à être fermée.

Rendez-vous à Oignies, dernière mine à avoir été fermée. en cliquant dessus un coffre apparaît avec son énigme. Emile Zola s'est inspiré du domaine minier 
pour écrire Germinal, 13ème roman de la série des Rougon-Macquart. Du charbon apparaît avec l'énigme.

indice supplémentaire : Situé sur les côtes nord de Bretagne

Rendez-vous à Erquy, le long des côtes. Cliquez un gâteau breton apparaît avec l'énigme.

indice supplémntaire : grande dame de fer

Bienvenue à la Tour Eiffel, cliquez dessus, l'énigme suivante apparaît, cliquer sur l'opéra pour le stocker dans votre inventaire.

indice supplémentaire : La cadillac du Corniaud de Gérard Oury a fini son périple dans cette ville.

Voici Bordeaux et une épicerie, cliquez dessus un coffre apparaît et sa solution est le code INSEE de Bordeaux qui est 33063. Un canelé apparaît, cliquez un
tire-bouchon apparaît avec l'énigme.

indice supplémentaire : ville de Saône et Loire.

Rendez-vous à Digoin, où en cliquant sur le chapiteau vous obtenez des escargots et du vin ainsi que l'énigme suivante.

indice supplémentaire : Je suis le plus haut sommet de la chaîne des Puy

Montez jusqu'au sommet du Puy de Sancy pour trouver le dernier coffre où la réponse à son énigme est "Puy de Dôme" (sans les guillemets). Vous obtenez un Mont-Dore,
cliquez dessus et vous aurez la dernière énigme.

indice supplémentaire : Vous en avez vraiment besoin ? Bon aller,  c'est une ville des Alpes-de-Haute-Provence commençant par un F.

Vous voici donc de retour sur Forcalquier où vous finissez votre périple en cliquant sur Julie notre petite olive qui est devenue noire car elle a mûrie.
Cliquez dessus et vous serez envoyez vers la page où il y a la dernière question pour que Julie puisse obtenir ses présents. La réponse est Novembre.

Cliquez sur valider et vous connaitrez alors la fin de l'histoire de notre chère Julie.

Et ainsi vous aurez aussi accès à l'ultime page où vous trouverez votre score (si vous avez utilisé Firefox)

